## Сервис уведомлений

Сервис предназначен для отправки уведомлений через внешний сервис (OpenAPI спецификация находится по адресу: https://probe.fbrq.cloud/docs). В качестве адресата используется номер телефона. Адресаты для рассылки выбираются на основании набора тегов (персональный для адресата и код оператора). Номера телефонов задаются строго в формате `7XXXXXXXXXX` (X - цифра от 0 до 9)

### Дополнительные задания

1. Частично сделаны тесты, их нужно больше
2. Подготовлен docker-compose.yml
3. по адресу [/docs/](localhost/docs/) страница Swagger UI
4. Через панель [/admin/]( localhost/admin/) можно управлять рассылками (ограничение в отправке по сохранению модели - см. "Известные проблемы")
5. Сделана обработка некорректных ответов удалённого сервиса отправки сообщений
6. В рассылку добавлен временной интервал в течение которого производится рассылка (учитывается местное время получателя)

### Логика работы

Сервис состоит из трех главных моделей: `Clients`, `Mailings`, `Messages`. После создания рассылки (Mailings) происходит отправка сообщений для клиентов с подходящими тегами, кодом оператора и временем (учитывается локальное время). Если время отправки сообщения не наступило, попытки отправить выполняются каждые 60 с (переменная `INTERVAL_SECONDS` в окружении) до тех пора пока сообщение не попадет в интервал времени клиента. Периодическая отправка осуществляется через [APScheduler](https://apscheduler.readthedocs.io/)

### Сообщения

Статусы отправки сообщений в модели

- `Created` - сообщение создано
- `Wait` - устанавливается на время ожидания в очереди
- `Sent` - сообщение успешно отправлено
- `Error` - отправка не удалась после 5 неудачных попыток 
- `Overdue` - сообщение не будет отправлено, т.к. находится вне интервала отправки.

Успешно отправленное сообщение считается если ответ от API пришел http статус `200` и ответ `{'message': 'OK'}`.



### Установка и запуск

Репозиторий содержит приложение контейнер в `docker-compose.yml`. Оно состоит из трех контейнеров:

- `back` - бэкенд Django, основная логика работы приложения, запускается через [Gunicorn](https://docs.gunicorn.org/ )
- `postgres` база данных
-  `nginx` для раздачи статики (swagger и UI django-rest-framework)

Склонируйте репозиторий, и перейдите в папку приложения

```bash
$ git clone https://gitlab.com/sumenko1/mdservice.git
$ cd mdservice/mailing
```

Необходимо заполнить переменные окружения в ``.env` ( использовать шаблон `.env.template`)

```bash
DJANGO_SECRET_KEY= # ключ для Django
REMOTE_API_URI= # API для отправки сообщений
REMOTE_API_TOKEN= # токен для работы с API
DEBUG=False # режим работы Django
INTERVAL_SECONDS=60 # интервал отправки сообщений
```

Запустить контейнер

```bash
$ docker-compose up
```

Далее проект доступен по адресу http://localhost, на главной странице приведены основные ссылки.

### Тестирование

Тестирование выполняется в контейнере

```bash
$ docker-compose exec back python manage.py test
```



### Известные проблемы

Отправка сообщений не происходит после сохранения рассылки в модели черед **административную панель** (особенность сохранения m2m полей через Django /admin). Отправка срабатывает после повторного сохранения модели.

----

Автор: Суменко В.А. 

E-mail: 3760097@gmail.com

